藍色嗰間big4 是咪就執

入面啲jobs 仲細過local firm 班老闆其實喺到做緊啲乜鳩？

你係現職？

淨係知佢audit fee最低

之前有單新聞話k炒人，全世界都知咩事

呢排仲講緊請人，實際上得把口

係

比著係你有其他offer 都唔會敢入黎啦

最低？

冇咗咁多個大客
又冇兩手準備
不嬲上市公司每幾年就轉一轉auditing firm

其實佢係咪仲請人架

十幾萬fee 啲客又以為自己比左好撚多錢要多謝佢咁

應該班老闆驚而家請入黎要派bonus 比佢地所以唔敢郁住

即是邊間
近年特別柒事多上得報多個間?

fg唔識呢d

呢d工過多幾年都會淘汰

big4入面

唔好話請唔請到人，入面d人都開始逃亡潮啦

差唔多每星期就有一個人last day

有兩間藍色喎

雖然兩間都係

K字頭好似上年已經係咁炒人😹😹
利申：唔係行內人

你估你d time cost 真係你袋咩，老細分少d profit, 你咪唔洗咁短booking, 十幾萬做隻p com 算貴啦，唔係阿媽用big 4 , 洗鬼迫住用你地咩

咪又係 proportion 咁計 bonus, 無錢請人就真

成日上蘋果動嗰間 連啲客都笑鳩我地話要返8:45

有餅餅食

你錯啦， 另一間主色係綠色，你見唔見佢個粒綠色點

所以而家好多job 推返晒比大陸做

True 個post 開左咁耐都無見過人黎interview

依一間個recruitment喺LinkedIn主動問我有無興趣去佢果邊我宜家個service line同職位
我無理

出得A2 15.5都預左啦呀話

B2 仲要低人地2.2k high pay 先等於人地normal

因為睇死你班A2, B2 唔會走住

想問下fg想入pk fs難唔難

難啦, 今年唔知做乜成班cv靚到嘩一聲都去做

有人intern interview都唔洗直入

我想問下呢d公司30歲左右既員工搵幾錢?

cv 靚有撚用咩，好多高分低能 以前係，而家就唔知

另外果間難執d 大把生意

Big4 ? 當22 歲 grad, 8 年應該做到C3, 都有5XK ge

個Culture 咪一樣pk

利申:睇開阿樹

隔離果間咪又係咩狗屎垃圾都接

間間都係咁

行業環境無咁好了

以前辛苦比較rewarding

e家係辛苦完唔知做乜9

但人地唔會接啲狗屎p comp 做垃圾listed comp 都叫寫得落cv

清係 CP3?

而家wok 完篤佢兩三日ot 上面都屌屌聲 但人地金鐘嗰兩間啲ot 係多到拎完錢都放唔晒

不 cv 比cp3 更爛

所以我覺得好奇, 人地P記, 金鐘個兩間都請緊人, 點解你又唔過去呢?

定係做開P com, 走唔到?

最好景係咪都係p ?

邊間
EDPK 得K 係藍色

人地請得都係想你幫手做ipo special 救火 interview 嗰時比人問兩問紅都面晒唔識答人

清你仲做緊？

17fg 有k offer路過

走左先可以食花生

唔好入黎啦

有無人講下e嗰間點？
下年fg想打探多少少

搵咁多
咁都唔係太衰姐～

你應該問埋份工要付出ge 時間, 健康 同理壓力

我覺得Auditor 係把青春賤賣

左揀右揀今年咪又爆左幾隻 人地high risk 嗰啲賺左唔少先賠一兩次都仲有數為

呢幾年香港好似做得幾好，不過就預左wok 好多

錢多制度好
起碼有minimum ot

一直做8年點至5x k呀
唔識果d未扮代表啦

睇你有無運 有人無peak過 有人無slack過

仲有上面話k記收得平

Big4十幾萬做一間p com貴 佢果間dormant 黎？

咪就係因為 其他3間完全冇藍

完8年應該都係啱啱完3年manager, 準備上sm 其實新升sm 有幾多？

C3 唔係得5XK, 咁又會有幾多呢?

SM 咪得6X K lor, 可能K 仔人工低過其他3 間太多, 攪到我比人串唔識扮代表

反而想知bonus多唔多

5,6雞基本啦

少到乞食

申利: 前四大經理

mgr仲要冇得篤ot sotad

唔好提啦， 有時人工仲低過有OT ge AM

大家都係拎m個名跳走姐

執就唔會執既 不過人工遲早實低過2nd tier再加一手爛job

你地m 之後跳左去邊 ？

SM起碼7X K啦, 你係咪用左10年前既人工黎講

朋友
係咪你調轉左
SM 人工呢10年係減左咼
（起碼睇落最好景果間）
前員工

咁你有咩資料提供？

屌你，A2 仔係度扮代表，你估個個都做PwC? 希望你真人都唔好咁撚7 串， 好快比人CO, 唔撚洗做

俾你5x 又好
7x 又好

星期一返到星期七
朝做到晚
呢d 生活算吧啦

OT leave bank 可以當人工的0.6% as hourly rate

B3多OT 起上來爽過個C1

而且間藍色請得愈來愈少A1
諗住拋晒d tasks 返佛山
實行慳埋training cost

有幾個cp 都係得返一至兩個sm
其中一個cp d sm 係after peak resign 剩2個

利申：前員工

早走早著

咁都叫串
第一我唔係咩A2
第二A2唔可以討論？

咁你咩grade 咁把炮，拎過M grade 份人工? 係度challenge 過來人 ge 第一手資料，事實K 仔人工係低 ar, C1 升 C2 都係加2K 人工， 你估升左M 之後年年加幾千?

印象中以前舊登睇過個post
好似係13年D字頭果間SM唔知幾升幾 有8X k
唔知有無記錯
純靠印象 有錯勿屌

無啦啦起晒鋼咁好撚on9，under你果d真係慘

咪有巴打講左SM 6xk 囉又唔信
我識人呢個grade 呢個人工係big 4
夠 sufficient 同appropriate 未？

請問你7x k係邊聽番黎？

(Btw 頭幾年sm I mean)

SM 都要做幾年先升 Partner, 事實C3 係得5xK ，仲有K 仔無13個月糧，M 無OT 督，Bonus 仲要睇表現，有機會得一半月薪 Bonus

D 字頭人工應該同K 差唔多，近年P 同 E 人工開始拋離其他兩間

Big4 人工對某D 人黎講係高，但我想講出到去commercial 搵 ge 已經同 Big4 差唔遠， 唔好再on 99 咁做牛做馬， 老細係唔會體諒

你就真on 9 啦，唔識野又扮代表?A1 仔定A2 仔呀?

一睇條撚樣就係on9仔啦，可能連big 4都入唔到

我d資料都係網上同fd比
同埋自己上Glassdoor 睇都知啦
你覺得lihk可信過Glassdoor?
我淨係知如果一年加得2k係人都走
S3 40x, SM 6xk, 但係話中間有一年加2k, 自己講d野都怪怪地
你地d人工又唔講咩年份，如果係2008年經濟都唔同啦
講野咁撚on9，你地一定唔會係SM

big4 + 6x k
dog rush la

好似又真係冇乜水記人喺個post

條撚樣成9日去d big4 post 扮代表，原來入唔到 Big4 ga? 舊登見條友上年仲問人 interview 野，估唔到問問下可以變 insider

係呀講就信佢啦

唔係話你on9仔咩
啱啱問咗入面做嘅M
話k依家唔計bonus 啱啱升SM係6x k
你仲衝出黎話人唔識唔好扮代表

K仔一到SM 就要跑數
人地低P 仔兩成
如果個個唔係貪個名
神早走哂

sm係6x k 係計左bonus 同雙糧？

就執就執但又係咁叫人refer

識人Bonus 得0.5 個月
真是乞衣
Basic : 55K +13個月+ bonus

K 仔無13個月糧架

咁刻薄樓上又話k今年fs收好多勁人？

Ok我錯，唔知k係低咁多，以為間間差唔多

fs 執淨一組，又無乜大客，係真勁就唔會入，btw, CV 靚唔代表個人勁

講到big4 淨係得Audit 咁

K記deals advisory 前景如何？

12.9
今年應該有13喇掛

睇到條傻鳩吹幾多k人工
原來big4都入唔撚到 好撚肉酸

會唔會有人連big 4 都入唔到

個粒係 Bonus 黎，人地13個月糧係咩表現都有，而唔係睇 Performance

其實香港大陸 big4 係全世界最易入
連mid join 都入唔到真是要反省下自己是否識合做cpa

我覺得呢個世界 冇人比香港同 中國人 適合做 big 4特別係audit 。 好佩服香港d junior level auditor, 個種毅力，忍耐力遠勝 好多人。

正宗老屎忽咪呢d

屌你
FG報完衰左 過兩個月再報

依間上年同grade喺減人工

我仲慘 interview 果陣我係外國

我係2nd in個時緊張到貓王咁
唔知點解

巴打係有興趣 先好入行。可以問下d 師兄 佢地既實際工作情況,再判斷岩唔岩。

一旦冇興趣但入左行，就會被磨滅鬥志。

間野連recruitment agent 都撈埋, 實行由你入職條水食到你離職, 轉工條水都再食啦

利伸: 未聽過另外三間有recruitment agent service

講fee同人工兩間藍色都是屎
早走早著

其實唔係淨係for Alumni, 我個fd 其他big 4出黎, 都話比佢地o係linkedin 度inbox 過, 可能依家做Recritment agent 仲好搵過Audit

我直頭refer 左個pwc fd 俾D agent Alumni 先不屑用佢地

多謝巴打意見
我諗清楚嫁啦 真係想入

無話特別有興趣
為前途
（同埋自己cv有限）

邊有人有興趣唔訓覺瘋狂ot

有無巴打可以講下黃色果間audit嘅OT狀況

巴打幾時收到offer 嫁?

11月尾

睇咩team, 但派OT係大鑊飯

我六月先in 比人擺左落waiting list

有人wok到仆街
有人hea到仆街

咩team會wok到仆街

D 記人工唔係同K 有段距離咩?

其實D記audit好啲定K記audit

論名氣k點都好過d嘅(audit)

但D都叫有機會做下大客

差唔多

老闆問題

除左C之外Core其他3 Team都有機會wok到仆街
FS就應該係4間入面最Hea

同埋想問client base黎講 黃色果間算唔算相對弱少少

年報黎講
我覺得P 記做audit 既 最 *user-friendly*

入唔到咪去second-tier再mid join

放鬆d先巴打。 其實比你想像中易入。如果你係慢熱既人，就諗下點可以係 group in 突圍而出。

至於group in 咩玩法，recruitment talk 時應該會講。你反而擔心入左去，斷六親好過啦

識一個fd shitty 3rd hon都入到
入唔到果班真係要好好反省下

mid join大約幾時請人?
就係9月

mid join緊係2月啦

已經好過其他firm, 可能wok 到仆街但隻job 無錢無OT
大鑊飯起碼有底保

其實入到去interview個關份cv係點已經唔重要，見過人cv麻麻但好醒好presentable，同樣亦有人靚cv但冇offer

before peak season

其實 big 4 唔睇成績，聽講Ey 會 自動out 走GPA 唔過3既人。只要big 4派左 online test 比你，你可以理解為，大家都係同一起跑線。

Online test 有得操，都係個句，用緊邊間 test bank ,自己google 下。

Group in 唔知咩玩法，好難一概而論。唔洗操，你表現到好 logical , good team player , helpful 就得。
我個年，某big 4 係做 case study 、group discussion 最後 presentation 。個人感覺同公開考試既既 oral 差唔多。
過左online test 同 group in , partner in 睇運數，暫時未聽過有人會過唔到 partner in 。 partner in 好遠既事，到時巴打再問下人。

利伸，非big 4員工，純粹經驗之談。

仲好撚多大陸 job 要返大陸

而家反而唔多請名校生，唔挨得又易走

但係假設之後會再轉工
係咪做過Deloitte audit會比做過kp audit 更加吃香

人事仲差

我鐘意返大陸
一日多250$包食包住零消費都唔知幾爽

聽開都係p同k寫cv最好睇，不過唔知維持到幾耐

K仔呢期咁柒都仲好睇 ？

K advisory 好似請緊好多人

大把人入到去捱唔住走，你實有位，放心。

利申 shitty u

E大量唔過3, 比左apt test你之後，gp in正常就有ptr in。 in完基本上有head court都會請

2月係指開始返工定開始見工過程

K仔睇你入邊條team, 都重有一堆藍籌嘅...
而家好多大陸job俾返上面做, 唔洗點返大陸

咩問題 你會唔會唔轉工呀
kp audit more pro than dtt la

其實講CP
K 記仲有三間或以上的老牌地產商
你SEARCH 下AASTOCK 就知
跟住仲有因航，大昌X

K唔好入FS就得, 佢個audit methodology 算係最comprehensive, 可惜近年醜聞多, 但整體都係走緊下坡啦

D似終比人感覺係尻做多 但派OT聽講都算多

入咩Team做咩客對跳出去個陣係咪真係好重要？
就算e家K個名柒，係K做大藍籌係咪都好過係其他三間做細公司？

講真
出到黎搵工
人地都唔會特別因爲你邊間出黎覺得你勁d渣d
總之就係edpk啦

當年去到p partner in

果老細話， 我手上17 個candidates
個個都有exchange, internship, 上莊， gpa

問我點differentiate到自己

其實唔好睇太重cv, 你以為自己cv靚， 大把人入u就有plan e 部分

關鍵係點present自己， 因為若干年後就係你入房present比e個老細聽

邊有得你揀job 做？

去到咁上下狗屎垃圾都要你做埋

唔淨係big4係咁 其他行業都係

岩呀 呢樣真係audit慘況，入到big4仲要睇運睇team
做大藍籌做到爆肝 個心都chur d
做鳩公司又係做到爆肝都唔知為咩

希望你入左真係鍾意

Mid join嘅話會唔會大d機會有得揀team?

唔會 請得你通常都係條team 太wok所以d人走晒

真係易
我今年Fg，三大但non account仲要成績差到差D third hon grad
四間報左三間（有一間miss左deadline)
兩間有得In, 一間有offer，另一間應該入左Waiting list

你咁講big4真係唔睇成績 可能睇你個人overall

大家知唔知最後一批offer幾時派?

Wok但做大藍籌我願意

睇Overall我應該都係蘿底橙黎
超級毒撚，講野1999完全唔Presentable
成個大學剩係玩過D寫落cv都驚比人笑嘅垃圾課外活動
唯一優勢係返過兩份Intern
十幾二十年前Big 4可能真係唔易入
但E家連我e d狗屎垃圾都會收

其實宜家每年成幾千個fg湧入big 4 audit 究竟條career path仲好唔好行 會唔會好難升 我見水記要加上個director grade before partner 係咪自己好難升

N 年前 k 記partner in 一句飛嚟「我唔想請non accounting major 喎」一嘢踢走咗...

邊有幾千呀

做左一年local 打算轉去2nd tier做一兩年 有冇機mid join到big4

有，好多係咁

你入邊間

P

true blue?

non3大 報個時1st hon gpa
報4間得1間有得in 好似有間連apt test都無

入到係到講風涼話

我聽過老細講其實佢地prefer 請non-accounting major ge 人, 因為佢地學個d 野對了解客戶有幫助, 同埋1 個conversion 就變到同Accounting Major 無分別, 公司比埋錢你去讀, Big4 ge 好處就係培訓方面

睇Culture , 有d 公司唔 like 請太aggressive ge 人, 好似K 咁

P 就完全唔同, 其實做自己就得啦, 佢地比咁多 test 你, 就係想請佢地想要ge 人

聽聞係19的
同埋代價係一個月糧

當年差d入左去做

咁依家撈緊咩

Group in 3大先最chill
City poly果d chur到一個點

Chill 乜9

個人經驗：唔會比人屌打，亦都唔會有人想屌打其他人。Team spirit 好重要，大家都會當show 咁做。放心

你都on 撚9
就算話埋比你邊條team,大job 都係無你份
除非你超好命,果期大job d人走晒,又無親生轉job 啦

其實大把人入唔到啦
對三大仔係易既
city/poly都唔難入
但之後果d就真係難入，之前見連登仔話ou都會入到，真係笑而不語

利伸:入到

去頭文字D 同埋 E到做啦
接勁多大陸生意

Non3大 second up
3間partner in完都reject

問下大學career centre 同師兄重實際
以前我間u個career centre 條友好似ey hr 出黎

實際原因係conversion無咁易走
多數人乖乖做3年廢事賠錢

未來會計才俊 你夠啦😭😭😭

巴打First hon嘅話唔洗做audit狗啦

全中

發夢見到好多人走數

點樣可能走數？

上緊conversion 已經有好幾個同學考到eo/inspector 準備quit 只能葡萄

比人笑o個個係你, 我就識1 個OU fg 入, 恒大都有幾個,仲要 performance 唔錯

你比人reject 定你reject offer

我係笑緊special case拎出黎講呀
一間u先得幾個
不如你話讀history都可以入ibank

唔好唔記得有強國人
為左表現 chur到爆 唔識玩呢個show

個人經驗，Hku ust比較多屬於chur

big4 audit既interview唔算chur啦
MT班人show off先誇張

其實仲好唔好入會計呢行?

以前係完全唔會consider le 批人, app test 都無得做, 但而家Big4 門檻真係無咁高, 所以d人成9 日講咩3 大, non-3大, 真係無乜意思, 入唔到根本唔關大學事

其實依家一樣有好多人in得好得in既
3大比非3大機會高，你同唔同意先？

無得in

Audit要嘅係奴才，任勞任怨ot到睇到日出冇補水都唔反抗唔出聲個種
Interview都咁chur, d partner 唔驚你入到去間firm之後反佢咩

我覺得d 人咩都利申左3 大, non-3大 咁, 真係無意思, 好似將自己失敗賴去間U 度咁, 另外, 入邊做ge 人, 係無乜HKU, 唔知佢地係咪去哂做AO/MT

係網上講先利伸去俾大家知多d個市況啫
真係出去同人講就直接講自己乜u，甚至無人問就廢事提
事實上"三大"個term根本就係某d人打飛機先，香港得一大，就係hku，其餘兩間應該個名係有d距離
利伸：非hku

邊有咁多ao eo mt 位比3大做

其他科唔敢講，但so far 三大呢個名係有dd既優勢，唔係打飛機咁簡單，唔記得報邊間ibank ，佢淨係得hku cu ust or others簡

你去interview 坐係到等緊根本上其他candidate 就會問你乜u，可能佢地assume左如果越多hku / ust既會比較chur

你話一大，出面人睇就可能係，外國人真係唔識ust cu ，但係香港at least business 呢科，cu 同ust 係好過hku (例如gbus)

其實bba都係睇人既soft skill啫
gbus教既知識其實同普通bba無分別，不過俾多d exchange 佢地
本身佢地質素好，presentable就自然讀乜都勁
所以我都唔明cu同ust既bba係勁係邊
如果講普遍家底既，hku平均高cu一截，ust我就唔清楚
所以hku學生我覺得真係普遍有自信d

咁無可否認三大係會有d優勢嘅
如果我讀Non 三大，拎住個咁嘅垃圾gpa（報個陣得2.6）
我諗除時Apt test都冇得做，早就比人screen走左
不過總括黎講入Big 4門欖都係低

真心要login回覆下

我係K仔人, FS TEAM, 上年升左B1, 人工都係岩岩2萬
上年份花紅唔夠一個月
同埋對比同期升既, 我係減左人工
有幾個同事俾人CO左, 去左D仔做, 睇佢FACEBOOK幾開心

唔好入FS, 淡季時會俾人分配去其他部門做野....

唔調你去做AML 咪算好囉

你幾時走

唔記得講, 試過俾人調去HR, 負責入資料, 整下報表咁, Print d A4 banner / 貼紙, 貼係HP 23樓果度, 幾好玩...

調黎調去好咩

唔錯啦, 收B1 人工, 做admin 野

其實gbus最重要唔係讀乜唔係exchange，係 network同dept 會安幫大大小小既talk / site visit 俾你

Cu /ust > hku business 呢個講法其實已經聽過好耐 應該都算係公認？？

Ust chur唔洗講啦 cu人係僱主眼中係最 employable，呢個我諗都係特點。有家底既讀LU都係有家底，outliner 無謂比較

我個人經驗覺得同hku既同學一齊interview 無錯佢地係presentable ，但佢地亦太識吹水 聽佢地(not all)講野會有種感覺: 屌唔撚係呀，洗唔洗咁假

講到尾間u入面咪又係咩人都有 咁樣分類有乜意思

好難去分清係因為教學質素定係本身個人既質素既影響
cu 最employable係講緊一般職位啫
你望下堆mt,ao,eo睇下係乜野u多
cu/ust business >hku business 我都聽過好耐，但我自己親身經驗就係唔覺有乜特別好
反而hku本身個名已經贏左你cu ust，當然我講緊一般bba
gbus d小數玩意我就唔知

點解講講下藍色big 4講咗去Jupas揀科咁

可能真係就汁，冇討論空間

BBA,Cu/ust > hku 由3聽到中

記得以前阿Sir , Miss 話
A&F cu=ust>Hku>poly
Econ Hku>ust>Cu
Marketing Ust =city > HKu

其他唔清楚

感覺上，呢家Dse 最高分既一簡左 HKU先。以前有同學，Alevel BBBCC(除左gbus ,精算，應該所有bba 科都入到）最後簡左City marketing

以前alevel cu accounting 個分收得高到仆街
依家

Cu 全部bba 都高，ce 仲要count 5成，ce 炒左中英數是旦一科,al 冇番1a2B,應該都入唔到CU

反而，hku 相對最易入，識人1b2c ue D 入左 hku e&f

partner in個陣佢問我如果好多野做要ot點算，我話會盡量multitasking，但如果經常發生我會研究下係咪operation出左問題令到效率咁低，有嘅話會同上面反映
in完諗返都覺得自己好似講錯野，但當晚即收offer

但現實上你係冇時間 *研究係未運作上出左問題*
最經典聽過 P記 partner in , partner 問，你收到電話，你老婆車禍入左醫院，但你 in charge 緊一個pj,冇左你就唔成事。你會點做

個candidate 最後冇答，反問番個partner 會點做
個partner 話 ：如果老婆輕傷，打個電話問候，之後再去探佢
如果重傷，你去到都幫佢唔到。

我心諗，跟住呢個partner 都幾慘

......
如果問呢條我真係唔識答
答照開工 真係太假 我答唔出

呢d開放式題目,個人建議唔好一開波就夫出自己既立場。
可以追問個 partner ，叫佢比多d 資料你，例如，個pj 係咩性質，對公司有咩影響，老婆車禍嚴唔嚴重，公司距離醫院遠唔遠等等。

Group in遇到Mainland慘過食屎， 佢地唔會理咩team spirit 個d野， 一味9up博表現， 9成mainland都係呢種人

九月d 人開始reject第一水 offer，有一轉
十月又一轉。
呢d時間突擊反而機會大

有，但你local上2nd應該要discount一級，上big4再discount一次

溫馨提示: 留意返, 又到放榜時候, mon緊post既DSE學生自己分析真假

我會照答陪老婆
跟著佢一定慘過食屎，寧願唔做算

好撚仆街

啊哈哈 我都覺，都唔知係咪班dse雞就黎排jupas要擾敵，明明講緊藍色個間firm架嘛 ，班人又入曬黎吹奏某幾間U係咩玩法

呢排係咪係咁R人
linkedin 呢個月廿幾個view都係呢間啲人

個Hr悶姐

你有老婆仔女仲供緊層400呎二手舊樓，你估你話走就走?

但係9月training 班人仲會reject offer咩巴打?

呢個真
一係秒左佢 答: 點解要有老婆?

Big 4 係人地既back up plan, 有好路數會唔走？

哈哈, 總有幾個等緊其他更好ge 工, 如督察, IBank

咁又係

咁又合理既 但pk a2 得15.5k 真係好on9

我自己當年十一月入職，一半人都話係9月 d人放左公司飛機所以執到offer

希望我都有啦唔想再玩多輪
我海歸得2間有開overseas

陪老婆比人reject的話 仲陪?

其實你地所講既恆管 ou 都入到
大部份都係rp
根本big4 入面大把人rp
我fd 入咗dtt fs 佢就係我上面講既其中一間grad
識partner 再識chairman 咁入去fs
你話佢係普通一個八大既可以入到big4 fs咩
有可能既 不過係0.00幾個%
佢都有同我講 佢入去既batchmate 全部都係rp

*八大都唔係

聽講唔係三大通常都比人派去好wok既team??

答佢: 我唔覺得係未來自己會有老婆

Btw 有冇巴絲知 dtt M&A transaction service team 好唔好境？

睇表現 同識唔識人
表現好都可以入好team 但當然少
識人更加唔洗講 好似我fd咁

但我識既通常都係audit chur team 囉
都有可能佢地都唔係勁人

呢個都想知喎

想問下有無人有最新big4人工個excel?

我識o個幾個唔係rp, 因為佢地wok 到pk, 其實接受非8 大入到big4 有咁難咩?

我當初見到有OU, 恒管 grad ge 都有d 疑惑, 但事實就係佢地入左黎做. 同埋Poly, BU 個d self-finance, 都好多人入到黎做, o係我地眼中, 個d 咪又係top-up

Btw 講多少少rp既野
想當年喺 一點 果度做intern 成個dept 好似有廿個interns
我非三大 係school nom
同校既有3個 一個神人 另一個好肯定rp
其餘勁多中大 都係xx club
咁我上面講果個fd 都rp 入咗黎
佢話個partner 話佢知 就算係intern 都有67成係rp

咁啱有個新黎既intern
食飯果陣咪問下邊間u咁 點知佢話喺台灣讀
已經有d愕然 之後講下就原來有個manager 係佢auntie
真係痴撚線 英文都唔識多隻 果陣我早入去 要教佢入野
佢打打下停喺度 我以為佢聽唔到 所以重複講左次要打啲咩
屌！ 點知佢係唔撚識串！ 講緊既係類似financial 既字咋喎呀大佬

仲有個ust 高分低能 開會果陣 無啦啦話 我係一張白紙嚟架 咩都唔識 on99

其實好明顯大部份三大入去既係真係有料
無料既rp既 做落就算你係intern 你都會feel 到

Ps 台灣大學果個仲有好多笑料 有時間再講

Big 4黎講，我覺得佢根本唔理你咩 U,只要派左apt test 比你，你就已經有機會。

要明白，big 4 audit 只要頭腦正常，有手有腳就 應付到，換句話說，普通人絕對應付到。當然，體力，精神上應唔應付到,係interview 入面，根本就asses 唔到，所以根本唔會理你咩gpa,咩 U。佢比interview 你無壞，反正流失率咁高，當係儲備*人才*。

再者，你出得 14/15k, 你expect 可以請到咩人,佢驚你唔做 多過 你驚big4唔請你。

Summer intern 大部份都係rp, Spring 就少rp, 人地都係入黎做intern 拎個名, 好少會番入黎做

係一間*工廠*入面，識人好過識字。好葡萄個台灣人，起跑線已經同普通人唔同。

我係其中一個你講個班人（而入唔到）
但我知自己個群人入到迫4既堅小 我諗5%

講緊入到個5% 讀書個陣算smart 有學霸有非學霸

唔會請fresh grad

前景好嗎？

spring intern大把想搏return offer啦

巴打 因為佢俾offer我 所以想問問
原本我係apply FAS general asso
但啱啱佢email 話問我switch ng switch 去transaction service

巴打都收到offer?

DTT M&A應該唔錯, 但你做開M&A, 跳出去都係做in house M&A多

路數比較少

有心點都會入到Big4, 當時K冇人用上黎mid join基本上係人就請

K mid join 都要做app test, 總有人過唔到
E, D mid join 淨係interview, 當你有audit experience, 正常實過到, 另外P 太多人apply, 會揀人

學到野
原來ED無左APT TEST
咁都放心D
thanks

mid join 冇, 但FG應該有?

其實ap test 好易過左
想Mid join 過唔到真係

嘩，咁易入架audit
想當年D記 consulting 我in左5 round

大把人入去之前心諗輕鬆，跪求做狗。
我做左兩年,身邊熟既batch mate,走左60%😂 所以諗真d，日復日既ot係唔係真係唔會忍唔住反思人生的意義就真😂

兩年內就走有咩好路數？

TS 好野黎，以前好景時係Ibank 跳板

你個間真係好wok 喎，正常會挨埋第3年，簽埋exp 先走

Consulting 會咪都一年升一個grade?

以為講緊車路士

我4冇都入到
到而家都唔明點解會請我

m&a 都係under FAS 之嗎
general FAS 開頭會assign去其中一team做

我而家做緊P其實都仲有大量Hku
不過佢地通常係呻得最勁嗰堆…可能因為d同學師兄下莊有更好offer, 或者覺得自己喺big4大材小用掛
反而ust, city, poly好似係任勞任怨d

[/quote]

[/quote]

其實K字頭Advisory仲做唔做得過

巴打可唔可以講多d 我fg做緊TS 想知有咩路數

[/quote]

[/quote]
其實 d 記 consulting 同 risk advisory, aadvisory 既 project 有冇重覆 [/i]

其實big4嘅consulting&advisory有邊條會收fresh grad?

全部都有收 收得少者 得十幾個

十幾個係指一間firm?

DTT M&A點會唔請fg
嗡得就嗡

可唔可以講下par in 同written test 係點

可能到時係答照開工比reject呢

以前在k仔上qp training, 識到m&a 同ts既同事仔
聽佢地講都十級無聊辛苦
可能果陣要pre qp exam先咁

p.s k仔advisory 既its大多都係大陸人多(a1果陣），但全部都索到😍

好懷念果陣k仔既生活。

前p仔 audit m2留名
3年前去左個客到做
有咩關於audit想問都會盡答

我FG仔想問下點樣去左個客到做
聽得多
但其實個過程係點發生?
個客問你有無興趣幫佢手

未走咩人工?
走左去做FC?
走左之後依幾年人工升幅係點?
比你再揀走唔走?

出年就grad
諗緊做big4定細acct firm好
個人想揀份前景好d可以做至少幾年
求意見

你咁問得出應該唔駛諗big4

Why ><

IG 同EG 同grade 走去commercial 會唔會有大分別？

有冇話出路如何 多唔跳到bank m&a or cor fin

你dse?

巴打跳過下人工有咩變化?

asso grad咋話

Harvey入左big4未?

waiting list

consulting 係一間firm十幾個
advisory應該多少少？

呢邊今年十二個

我經agent搵的，當然有人係個客直接問

M2當年55-60啦 (睇performance)
有d細公司/pre ipo公司有問有無興趣做fc
當時自問自己未夠料turn down左
係commercial當然無加得咁多，但有番d私人時間
再揀....可能會頂到sm先走

IG同EG既分別係如果你apply d 大公司
人地睇你個portfolio可能覺得你d job細
當然interview重要好多，IG EG其次
我當年第一份commercial工唔使discount

你個名....
睇咗season 7 未

岩岩先開始s6
得Netflix

唔該巴打

3年前M2都55-60k
樓上話SM1先60k個條右可否收皮

sm 60應該係老底？
m2 55-60應該係計左b仔雙糧？
同埋佢係水記 有兩間人工低成10%以上嫁

k同d 人工少好多嫁

睇performance, high pay 同normal pay差唔少

都係果句，想將來行financial/management accounting呢條路既
Big4 exp係最基本要求
當然你講剩係想入下數既咁就無呢個必要啦
不過入big4前諗下自己想得到d咩先
Set個goal俾自己，如果唔係你會好快想走

我好想入
其實覺得自己待人處事方面都唔錯
之前intern出trip 返大陸幾日都同人地混到幾熟
但P同d 又唔開overseas 比等地

我地*
雖然都未必入到

點會冇開 ，未同一個recruitment 一齊報，係咪你自己miss左

M走同SA走比會唔會吃香好多？
做太耐audit怕唔怕學既野唔啱commercial 用？

但11月interview嘛
海外班人可能要飛返黎
我果陣exchange mid term緊

如果佢叫你in，你有事唔得可以轉時間架 wor

所以依家變左waiting list

p記應該唔係嫁 我直情打過去問 佢地玩superday 好多人

9月好多人reject offer

希望係
傑巴你邊間?

有冇叫你in先? 佢果時係打比我問我果日得唔得先send email

無喎咁又
唔通我比人screen out左???

巴打入左p記?

咁應該我自己柒左

SA會易走d, 因為叫價唔高，但係就做番senior accountant/am
係commercial升職係難好多，可能要做幾年先升到m
M走你當然會搵m grade，但係會難d搵到
我當年都搵左半年先有offer
唔難適應commercial

巴打有無考埋cfa?

無
無興趣做finance, 將來可能讀個EMBA好過

我有諗過做幾年野再讀過master
但做會計又好似無呢個必要

個*
成日打錯字

如果aim management grade, EMBA好有用

唔該晒巴打

EMBA唔係你上到management, 公司推薦你先讀到咩?

咩bg?

公司推薦係真，上到management先有未必

???

計數姐麻，而家搵大陸人計重平la

再唔係過多幾年出AI呢行就88

audit邊到計數

明明個post本來講緊藍色果間sm唔計bonus真係得60k左右
Bonus又唔係一定有仲要得果少少
上面條友唔睇清楚仲叫人收皮

點都唔會有心機做野啦

答佢搵人頂囉
咁大間公司有人架嘛
第日人地有事幫佢頂返，互相幫助

答繼續工作真係假到on9

個位巴打問「呢d公司做8年搵幾多錢」呀，你收皮啦

岩呀, 搵D低既例子打一船人, 如果SM都60K又唔走, 一係你自己賤, 一係你廢走唔到, 你要走去第2間big4都得
所以我上邊嘈嘈下都廢事嘈

Rp =7-11,總有一個係你左近

講真，你捱到第五年先講啦

去到S1緊係搏盡升m la
走既機會係:
A1 (考哂試，未有牌)
S2 (加左一大舊人工+ Q左)
M2 (M title 出 commercial)
一過m2你就aim sm grade, 好難走

想問考cpaa 會唔會sponsor
我聽朋友話考hkicpa有 定係佢呃我??

我一路講得好清楚係藍色果間係你無啦啦叫人收皮咋喎
本來個topic就講緊藍色
自己唔睇清楚亂咁鬧人EQ低到呢
我就走咗十世啦你地捱到去SM先算啦

四間得EY會俾番錢考試錢你

重睇啦。問人工個個巴打係問「呢d公司做8年搵幾多錢」
有個巴打覆佢5Xk，冇講明邊間呀。

咁好

Qp係全數退（扣左政府果一皮）
Cpaa/aicpa等只退最多$3000

cpaa 一科都7000

C3應該講緊kp?

有s7

想問下QP點申請政府扣錢
係唔係under CEF

搵到官網邊到寫了

btw
如果打算12月考第1次
要八九月交先先?
但又話要complete4個先申請

去見 D 個 HR 話淨係得 qp pass 曬有 q pay
唔知佢係咪水鳩我

四間都係 pass左Fe 就有qpay了

K 幫到你，乜人都請

EY伏黎。
之前6月diet冇revision class，到今個diet MD都仲係冇。
補習好似又要weekend上

ACCA/AICPA/CPAA/HKICPA任君挑選

講清楚d。
係6月diet一向冇補習，係今年D A屌鬼先安排video。姐係你weekend 就要係屋企睇video
That being said，今年6月佢地video係唔包MD，而今年MD又咁啱係近5年黎最難

巴打唔係做ibank架咩

I'm a proud big4 🐶

我考緊 cpaa
佢話就算我考曬都唔會有 q pay
佢話佢地淨係提供 support 俾 qp

你邊間？
Support 只比QP就正路，佢地香港所有「社會責任」推HKICPA

仲有CICPA都有Q pay

Dtt ?

考完cpaa再補返final 啦咁

Yes.

唔俾考試 support 冇咩所謂，但連每個月果幾千都慳真係好屎忽

因為事實qp有用過cpaa

M1唔走等m2走係因為做過一年街外人先當你有manager experience?

exp hire (2-3yrs exp)黎計，係咪都係K / D最易入?

得大陸fg會考?

巴打想問下去到manager 搵工其實係咪好局限喺financial reporting financial accounting 呢啲commercial 工？如果想轉adviaory due d 嗰啲係咪好難？
感覺越做上去就算肯discount 人工都好難轉到field 咁

識人就邊度都易入

都有人轉去Corp Fin/equity research。
其實人醒同有network想去邊都得。

未聽過有香港人未q就直接考

識人好過識字

到底點樣可以識到人

入咗firm就好易
未入firm就同學撘同學、朋友撘朋友

Cicpa好難考
緊係考過快ge每個月qpay袋袋平安先玩其他

問題係我又唔係做 audit
你叫我去考個 frm, cisa 都仲可以接受

Frm都係兩張paper 考既野唔算難 幾抵考

Complete M1先至count 有m experience

再轉advisory就應該係senior果時轉定
不過唔係咁易

睇下今年人工係唔係仲差過同行，係既話走人

pass曬有錢係真，revision class係非上班時間都真

轉advisory有咩好 咪同audit一樣人工

出路唔會好啲咩？

變撚左大學雞post

識人好過識字.
但前提係你都要有人地值得識你既地方.

其實, big 4 d 老細, 有d 識好多人, 有d 好job 可以靠佢地去place
但多數M grade 之後既事.

我都覺 勁煩膠

咪臭係 入到就入到 入唔到就入唔到 邊個幫到你
資料性既都google 到 google 都唔識我真係恭喜你

岩啊，成班大學毒撚騎劫人地個上班台都算
連擺明上班post都騎埋

廢既唔該唔好入嚟做，已經夠晒多

廢 vs 一言九頂 vs 慢

點揀先

最廢個堆rp係唔識interview唔洗做research wfc架

唔廢就唔洗入黎做啦

但佢老豆/老母出糧比間firm，吹佢唔漲

其實有blockchain之後audit可以cut好多人手

不過呢個科技普及化都無咁快既 係3五7年內大家都仲有工開

呢樣野講咗幾年，到而家都仲係冇乜use case

D 同 P好似最緊開始應用 睇linkedin page講

仲係研究stage....如果真係有我就唔洗諗爆頭啦

阿哈哈哈 佢地背後鋪排緊架啦，總之時機成熟科技應用就會飛快，好似以前岩岩有internet去到宜家 都係同一輩人可以witness到
老實講audit 養起咁多人其實都唔多合理，洗唔洗咁多人check下以前已經發生左既數 ，又唔似finance直接參與到buy/sell 可以直接影響金融市場

你冇人check以前既數點做forecast玩之後既market
尤其而家risk同compliance hit到發燒
Check既野只會愈黎愈多

不過audit會慢慢俾IT食就真既

所以我從來無話D數係唔要人check，你check完都係比buy/sell side analysts 去睇跟住做forecast咋
我係話audit唔需要養咁多人姐 正如你話It都真係遲早可以取代好多workforce

不久將來都要諗定轉行真係

其實it 取代人手做audit 有時都唔係淨係auditor 自己搞就得嘅 好似藍色嗰間上年開始係咁叫用啲software, 但啲傻鳩客system 又唔夠勁又有啲咩都得hardcopy，呢啲case 都好難電腦化到

Exactly.
重點其實係客戶到

睇mckinsey report ,5 年後blockchain 會真正應用

你要諗下如果佢唔咁講，佢點sell佢d potential clients digital transformation呀？
呢d marketing report睇下好喇

big 4 都好似好落力 sell blockchain

For the same reason
其實全個consulting industry都冇乜人識點做

我諗個個巴打都係point out有大既consulting firm都覺得有呢個trend姐，其實唔係幾多年而係一旦應用就會有好大影響

平時眼見呢到都好多迷途dse生/大學生mon post，淨係一心諗住入行 但係佢地應該無explore過呢個行業未來係點

岩呀 科技係有
邊個會燒錢做先 個個都觀望緊

咪又係做幾年拎牌之後走，block chain WFC🤷‍♂️

有科技之餘其實仲要講緊係咪可以commoditize同commercialize。
後2者我目前仲未見到有，如果有人知可否happy share

其實咩行業都要與時並進架啦
以前D電腦咁廢, 依家勁左咁多, 未又係咁做
依家成日講OT, 其實方便左快D未仲好
但係如果話取代, 應該係遙不可及既事, 就算係到時都應該上晒岸啦

唔講你唔知
藍色呢間firm
好多客都係鍾意俾hardcopy
就連個ledger 都print hardcopy
試問點digital

咁唔關佢事既 客問題姐

manage個客都唔係佢問題?

巴打唔係做呢行？
可否share下點manage個客而拎d佢唔想比你嘅野？

下次再比Hardcopy就加fee

個客比咩supporting我地鬼控制到咩
你點樣manage 個客由soft copy變hard copy 呀
好多都係system generated report, 你估計個個都變到excel呀

able2extract

岩岩黎左d fresh grad interviewee, 好young好pure

邊間仲收緊人

巴打可唔可以比條download link 黎

個陣離開藍色o個間ge 時候, backup 唔切d 野, 好想用番個software

我估k

[member] 其實讀書能力同做audit能力冇直接關係，唔好咁快標籤人。

有frd真係咁
請真比我再揀我都想defer一個sem
比幾個月自己旅行又好working holiday又好
抖夠8月先番工
反正第一年既time cost先係萬幾

本來hard copy 都唔係問題
而係d 老細離晒地，覺得每一個都俾到softcopy
所以d 野可以直接outsource 返佛山做
又或者cut 晒d 鐘，當你有softcopy 咁追wpf

廣州下個月又擴張營業

執左香港佢啦

Mid join幾時要報😢 依家仲得唔得 之前唔係香港報唔到